美國駐港總領事換人，有咩啟示

美國駐香港及澳門總領事館宣佈，國務卿蓬佩奧已委任史墨客先生，接替唐偉康先生，為下一任美國駐香港及澳門總領事，並將於二零一九年七月起履新。

獲委任前，身爲高級職業外交官的史墨客先生在國務院出任主管中國事務處的副助理國務卿。史墨客先生曾經出任美國駐上海總領事，國務院中國及蒙古事務處處長, 也曾經在多個美國駐外使領館工作，包括喀麥隆、丹麥、柬埔寨、泰國、阿富汗及中國。另外，史墨客先生還在國務院的日本事務處及美國在台協會任職，亦曾領導過美國在伊拉克穆薩納省的重建工作。

史墨客畢業於喬治城大學，擁有倫敦政治經濟學院及普林斯頓大學碩士學位，巴黎政治學院政治研究證書。他曾經以美國外交關係協會國際關係學人身份在日本交流研究。史墨客先生懂中文、法文、丹麥語及柬埔寨語。 他出生於緬因州，配偶為吕英宗。

現任總領事唐偉康將於七月任滿離港並加入私人機構工作。

新任美國駐香港及澳門副總領事侯偉葉將於六月底抵港。